施永青：鄭若驊只觸犯人類自訂法律 並無觸犯「上帝法律」錯誤不大

律政司長鄭若驊僭建風波未了，中原集團主席施永青於《am730》表示，「鄭若驊觸犯的只是人類自訂的Normative Law，而不是上帝所訂的Natural Law」，故錯誤不算很大。

其他報道：清朝「和珅」作例 梁紀昌籲大學生學好普通話 助到外國溝通

專欄題為＜人訂的法律有別於上帝法＞。施永青指，世上法例分為兩大範疇，一是上天制訂的自然法「God’s Law（上帝法律）」，另一種是人類自己頒布的社會規範。「犯前者，罪無可恕；犯後者，則要視乎情況」。

施永青表示，上帝制定的法例不多，人自己制定的法例卻愈訂愈多，「愈來愈擾民」，亦非條條都「神聖不可侵犯」。他說，只要不會被上帝懲罰，有些人是「有膽子犯人類自己制定的法律」，如違例泊車、僭建等，「這類人你身邊也會有，你會不與他們做朋友嗎？你會告發他們嗎？我相信大多數人都不會。可見他們所犯的都不是什麼大罪」。

施永青強調，「鄭若驊觸犯的只是人類自訂的Normative Law，而不是上帝所訂的Natural Law，錯誤不算很大」。他表示，香港部分人都不是年輕時已立志從政，故一般律己不嚴，「身上總可以找到這樣或那樣的瑕疵」，「若我們堅持不『收貨』，特區政府只會難產；這對港人更加沒有好處， 所以我接受妥協」。

施永青另提到，「用兒戲的方式宣誓，就一定會觸怒上帝」，形容宣誓是「公認的自然法」，「一旦縱容這種做法，會動搖人類社會的根基，令整個社會分崩離析」，故即使為了崇高目的，也不可拿宣誓開玩笑。

講大話算唔算

冇反法，因為中共係上帝

聖誕卡佬是咪傻撚左

佢痴Q左線，以為自己係邊個？上帝？
你又唔係上帝點知/決定邊條法例係上帝訂立？

痴線 ! 又關上帝事。

施永青幾時邊咗先知，可以代上帝發言？

Thou shalt not take the name of the Lord thy God in vain

淨係呢一句都收你皮啦
郁啲就拎個上帝出嚟做擋箭牌
再嚟多句

Thou shalt not covet

十誡都犯埋喇
今次係God’s Law啦下話

柒頭皮

聖誕快樂

無政府主義？

屌，我分唔到係真定假

咁自然法邊個訂

有冇三清法律 佛祖法律 魔鬼法律

佢個fd爆響口搞到佢比人笑夠冇犯法，過左咁耐點解要咁記仇

傻鳩左

如果上帝要清算惡人 施永青一定係頭一批俾火燒死

連 natural law 都唔識，好心唔好登呢條垃圾既言論啦。

p.s. Natural Law 由 Thomas Hobbes 所提倡，及後被君主所採用，以法律取代教會地位，從此各國開始以法律治國、而非以宗教治國。

份報紙佢架

On撚咗9